Facebook有人咁解釋警察唔洗show number

我首先要問你一個問題...

香港「法律」第幾章第幾節說明所有香港警察都「必須」出示警察編號？便裝警察也沒有警員編號掛在身上...你試試去看香港法律去找找，保證你找不了...

第二就是委任證的問題...香港警察只需要在向市民行使警權，而市民對警察的身份有懷疑的情況下，而警方發現在情況安全許可下，警察才需要出示委任證給市民看，出示完也可以收回，根本沒需要在沒行使警權或情況不合展示的情況下出示...

周圍驅趕放胡椒係咪已經行使緊狗權呀

你唔show證就可以行使警權？咁人人都可以打人捉人la
叫佢醒少少啦

佢應該想話當時唔安全出示唔到
總之就唔必須啦

而加佢話唔係必須，係可以安全環境下出示
講白啲，佢自己話事

其實唔出示又點？
七警無出示過都中招坐監
班黑警有無咁蠢呀

通例有冇法律效用？
定只係比你用黎投訴？

叫d警犬以後唔好戴證唔好有number唔好著制服
咪同黑社會一樣囉

但如果一大班果陣
個個睇唔到樣，衫又一樣
其中得1-2個出手，咁點知告邊個？

法律都冇話唔俾喺地鐵飲食啦，你試試去看香港法律去找找，保證你找不了...

段野係出自警察，証明佢地真心咁諗

用錯例子喇

香港法例556B章，香港鐵路附例27條
禁止攜帶某些行李等和禁止飲食：
任何人不得─
在已付車費區域內(港鐵公司或第三者從中國任何其他地方運載乘客到香港或從香港運載乘客到中國任何其他地方的任何列車除外)進食或企圖進食任何食物或飲用或企圖飲用任何飲品(不論是酒精類或非酒精類飲品)。

而家就係懷疑警隊有大陸人扮警察

所以影到樣最重要
但影唔到樣都好
例如畜龍小隊
可以追究指揮官

出示委任證係根據警察通例，唔係香港法例。
係唔犯法，不過犯警例。
當然大家都明成個監警制度係廢，你大可以繼續唔跟警例，繼續濫權濫捕。官迫民反，後果自負。

香港唔係淨係行成文法
仲有普通法
一個警察唔出示委任證/表明身份令佢執行嘅事變成unlawful呢啲案件普通法地區大把
覺得最可悲唔係唔識法律，而係唔識法律但以為自己好清楚

利申一知半解

佢散仔角度睇
上面比佢地唔出number同証件

我地係吹佢唔漲？

咁咪唔好帶囉
市民一樣有權制服疑似扮警察既恐怖分子咋嘛

通例只係內部處分用
但係從69起未有任何人因呢件事被內部處分過
最後一次過處分可以全部人連埋一哥一齊革扯
如果真係有處分
如果唔處分真係吹佢唔漲
所以咪引發咦家呢個局面

PS 其實可以告公職人員行為失當
呢個法例有la gua

現時既監警制度黎講，真係吹佢唔漲。
但佢地以為唔出不委任證就起唔到底係太天真

吊 叫你行開行你退後叫你唔好留係度叫你散開
就已經係行使緊警權啦diu

講過啦 所以話警權真係大，查身份證搜身搜袋有可疑都係佢講就得，合理懷疑都係佢地鳩噏就得。
的而且確係好多過程中你係有權錄影，但係我諗大家都知，同喺酒吧查牌一樣，你拎個電話出黎影或者係用，都會俾佢地屌到仆街唔俾你用，理由係乜呢，就係佢地覺得你咁做會影響佢地所謂既行動，怕有人通風報信就有權制止你。
所以記住唔好落單！唔好落單！唔好落單！
附近既手足見到拍片！拍片！拍片
你唔係知名人士，唔係議員佢地完全唔會怕你。

我唔覺得會追究到